\documentclass[a4paper, 11pt]{scrartcl}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}

% Entfernt eine Warnung, die von biblatex erzeugt wird.
% csquotes sorgt dafür, dass eventuelle Anführungszeiche in den Quellen korrekt ausgegeben werden
\usepackage{csquotes}

% Einbinden von biblatex für Literaturquellen. Der "style" bestimmt die
% Darstellung der Quelle
% Es gibt verschiedene Backends (bibtex, biber). Eventuell muss eine andere Einstellung in der IDE ausgewählt werden
%	Texstudio:  Options > Configure Texstudio > Build > Default Bibliography Tool
\usepackage[backend=bibtex,style=authoryear-icomp]{biblatex}
%\usepackage[backend=bibtex,style=alphabetic]{biblatex}

% Link zur Datei mit den Quellen herstellen
\addbibresource{../assets/literaturverweise.bib}
% Die BIB-Datei erlaubt keine Inline-kommentare.
% Es gibt verschiedene Typen wie "book" oder "online". Die ID kann frei vergeben werden.


\begin{document}

	\section{Kapitel 1}
	
	% Ungültige IDs werden 1:1 im Text ausgegeben
	Ein ungültiges Zitat: \cite{myInvalidId}

	% Neben \footnotecite gibt es auch \cite.
	% Die "id" wie wahli2008rational wird in der BIB-Datei angegeben
	% Nur Quellen die auch zitiert werden, werden im Quellenverzeichnis aufgelistet
	
	Nullam dictum felis eu pede mollis pretium. Integer tincidunt. Cras dapibus. Vivamus elementum semper nisi. Aenean vulputate eleifend tellus. Aenean leo ligula, porttitor \footcite{bergmann2013SoftwarequalitatInPHPProjekten}, consequat vitae, eleifend ac, enim. Aliquam lorem ante, dapibus in, viverra quis, feugiat a, tellus. Phasellus viverra nulla ut metus varius laoreet. Quisque rutrum. Aenean imperdiet. Etiam ultricies nisi vel augue. Curabitur ullamcorper ultricies nisi. Nam eget dui\footcite{wahli2008rational}.

	Quisque rutrum. Aenean imperdiet. Etiam ultricies nisi vel augue mit
	Onlinequelle\footcite{owasp2013TopTen}.

	% Ausgeben aller Quellen, die genutzt werden
	\printbibliography

	% Auflisten aller Quellen außer "online" mit angepasster Überschrift
	\defbibheading{HeaderLiteratur}{\section*{Literaturverzeichnis}}
	\printbibliography[
		nottype = online,
		heading = HeaderLiteratur
	]

	% Auflisten aller Online-Quellen mit angepasster Überschrift
	\defbibheading{HeaderInternet}{\section*{Internetquellen}}
	\printbibliography[
		type = online,
		heading = HeaderInternet
	]

\end{document}

